>IO 多路复用Reactor 网络库封装：Portal 怎么封装

以上两篇针对redis、muduo 中网络部分的封装以及使用进行了说明，那么Portal 中如何进行网络库的封装

在设计、开发的时候需要考虑以下几点：

1. 怎么尽可能简洁明了，但是结构又表达的清晰
2. 网络功能的封装应该处于整个框架的哪一层？
3. Raft 怎么基于网络库进行开发和应用？


## 类结构规划

>同时也要考虑DDD、TDD 的应用与实践！

首先要有一个EventLoop 对象，用于管理所有的事件 ==> 使用什么容器来管理所有的事件？

事件分为：读事件（客户端fd 的读，服务端fd 的listen）、写事件、事件事件（定时器）